---
title: David OchoBits
author: juan
date: 2017-05-05
featimg: 2017/24Audacity.png
---
![](https://podcastlinux.gitlab.io/media/compressed/2017/24Audacity.png)  
Ayer tuve la oportunidad de entrevistar a [David OchoBits](https://www.ochobitshacenunbyte.com/), una charla de poco más de una hora en la que le dimos un repaso al uso de la [Terminal](http://avpodcast.net/podcastlinux/terminal/), la Linuxfera y sus proyectos divulgativos.

Los 70 minutos pasaron volando, recordando aquellos inicios de internet en la gran década de los 90, sus blogs actuales y sus ideas de futuro. Un linuxero muy inquieto, con muchas ganas de compartir y seguir aprendiendo de este mundo del pingüino.

Hoy tengo tiempo para editar con Audacity. Es un momento de relax, puliendo el sonido y dejándolo de la mejor forma para que disfrutes de un audio de calidad. Ya sabes, me encanta que esté lo mejor posible en ese aspecto. Mis conocimentos y mi locución no es para tirar cohetes e intento solventarlo haciéndolo lo más audible que pueda: un buen volumen y brillo, sin ruidos y con una melodía que lo acompañe.

Ya me gustaría tener la soltura y el desparpajo de otros. Me encanta escucharlos. Espero mejorar con el tiempo este tema. Por ahora no me puedo quejar de mi proyecto. Te aseguro que lo mejor de todo esto es conocer a tanta gente y aprender de ellos. Es lo más que me llena del podcast. Por eso siempre estoy erre que erre con los comentarios de los oyentes. Tus aportaciones ayudan y me ayudan mucho.

El próximo miércoles 12 de mayo tendrás esta entrevista. Deseo que te guste y, si así lo deseas, dejes tu comentario.
